---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۰۴
---
# شمارهٔ ۱۵۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از آن لب می وزد بویی و بوی خون ناب است این</p></div>
<div class="m2"><p>بیا تا تر کنم لب را، اگر بوی شراب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مستی چشم نگشایی و تیرت بی خطا بر جان</p></div>
<div class="m2"><p>جهانی کشته شد، آخر چه می گویی «صواب است این »؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نخفتم از غمت شبها و امروزت که می بینم</p></div>
<div class="m2"><p>ز تن جان می رود بیرون، نمی دانم چه خواب است این؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>فرامش شد مرا خورشید از شبهای بی پایان</p></div>
<div class="m2"><p>ترا می بینم و اندر گمانم کآفتاب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مزن طعنه که عاشق نیستی چون خون نمی گویی</p></div>
<div class="m2"><p>که خون بوده ست آخر پیش از این کامروز آب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز سوزم خواب شب بویی در آمد، مست من گفتا</p></div>
<div class="m2"><p>«در این خانه جگر می سوزد و بوی کباب است این »</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غمت مهمان جاوید است و جانم میزبانش شد</p></div>
<div class="m2"><p>تو باش، ای میهمان کز بهر رفتن در شتاب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>سؤالی کردمش کآزاد خواهد شد دلم وقتی</p></div>
<div class="m2"><p>گره زد در سر ابروی کج، گفتا «جواب است این »</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>شبی زلفش گرفتم، گفت «هم زینت در آویزم »</p></div>
<div class="m2"><p>بده، ای دزد جان، شکرانه مشکین طناب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>رقیبا، تیغ میرانی و در جان می کنی رخنه</p></div>
<div class="m2"><p>تو این را زخم می گویی و ما را فتح باب است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>تو، ای ساقی، که هر دم می دهی خونابه ای ما را</p></div>
<div class="m2"><p>به خسرومی چه می بدهی که خودمست وخراب است این</p></div></div>